
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [701. 二叉搜索树中的插入操作](https://leetcode-cn.com/problems/insert-into-a-binary-search-tree/)

## 題目描述

<p>给定二叉搜索树（BST）的根节点和要插入树中的值，将值插入二叉搜索树。 返回插入后二叉搜索树的根节点。 输入数据 <strong>保证</strong> ，新值和原始二叉搜索树中的任意节点值都不同。</p>

<p><strong>注意</strong>，可能存在多种有效的插入方式，只要树在插入后仍保持为二叉搜索树即可。 你可以返回 <strong>任意有效的结果</strong> 。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2020/10/05/insertbst.jpg" style="width: 752px; height: 221px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>root = [4,2,7,1,3], val = 5
<strong>输出：</strong>[4,2,7,1,3,5]
<strong>解释：</strong>另一个满足题目要求可以通过的树是：
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2020/10/05/bst.jpg" style="width: 352px; height: 301px;" />
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>root = [40,20,60,10,30,50,70], val = 25
<strong>输出：</strong>[40,20,60,10,30,50,70,null,null,25]
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>root = [4,2,7,1,3,null,null,null,null,null,null], val = 5
<strong>输出：</strong>[4,2,7,1,3,5]
</pre>

<p> </p>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li>给定的树上的节点数介于 <code>0</code> 和 <code>10^4</code> 之间</li>
	<li>每个节点都有一个唯一整数值，取值范围从 <code>0</code> 到 <code>10^8</code></li>
	<li><code>-10^8 <= val <= 10^8</code></li>
	<li>新值和原始二叉搜索树中的任意节点值都不同</li>
</ul>


## 相關題目

- [树](https://leetcode-cn.com/tag/tree)
- [二叉搜索树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search-tree)
- [二叉树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-tree)

## 相似題目

- [二叉搜索树中的搜索](../search-in-a-binary-search-tree/README.md)
